<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>2damasi</title>
    <link href="https://arturocrex.github.io/2damasi/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://arturocrex.github.io/2damasi" />
    <updated>2025-09-26T09:29:28+02:00</updated>
    <author>
        <name>Arturo Vaquero Serrano</name>
    </author>
    <id>https://arturocrex.github.io/2damasi</id>

    <entry>
        <title>La rica gastronom칤a espa침ola</title>
        <author>
            <name>Arturo Vaquero Serrano</name>
        </author>
        <link href="https://arturocrex.github.io/2damasi/post-principal.html"/>
        <id>https://arturocrex.github.io/2damasi/post-principal.html</id>

        <updated>2025-09-25T20:31:31+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    La comida espa침ola es reconocida a nivel mundial por su sabor, variedad y tradici칩n. Influenciada por diversas culturas a lo largo de la historia, la gastronom칤a de Espa침a se caracteriza por el uso de ingredientes frescos, aceite de oliva, especias arom치ticas y una fuerte conexi칩n&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                
  <p>
    <br>La comida espa침ola es reconocida a nivel mundial por su sabor, variedad y tradici칩n. Influenciada por diversas culturas a lo largo de la historia, la gastronom칤a de Espa침a se caracteriza por el uso de ingredientes frescos, aceite de oliva, especias arom치ticas y una fuerte conexi칩n con los productos locales. Desde tapas hasta platos m치s elaborados, la cocina espa침ola tiene algo para todos los gustos.<br><br>A continuaci칩n, te presento dos recetas t칤picas: la tortilla de patatas y la paella de mariscos.<strong></strong>
  </p>

    <h4 id="recetas-espanolas-tradicionales">
      Recetas espa침olas tradicionales
    </h4>
<div>    <table border="1" cellpadding="8">
        <thead>
            <tr>
                <th>Plato</th>
                <th>Ingredientes principales</th>
            </tr>
        </thead>
        <tbody>
            <tr>
                <td><strong>Tortilla de patatas</strong></td>
                <td>
                    <ul>
                        <li>4 patatas medianas</li>
                        <li>6 huevos</li>
                        <li>1 cebolla (opcional)</li>
                        <li>Aceite de oliva</li>
                        <li>Sal</li>
                    </ul>
                </td>
            </tr>
            <tr>
                <td><strong>Paella de mariscos</strong></td>
                <td>
                    <ul>
                        <li>400 g de arroz</li>
                        <li>500 g de mariscos mixtos (calamares, mejillones, gambas)</li>
                        <li>1 pimiento rojo</li>
                        <li>1 tomate</li>
                        <li>2 dientes de ajo</li>
                        <li>Caldo de pescado (1 litro aprox.)</li>
                        <li>Hebras de azafr치n o colorante</li>
                        <li>Aceite de oliva</li>
                        <li>Sal</li>
                    </ul>
                </td>
            </tr>
        </tbody>
    </table>

    <h2>C칩mo preparar cada receta</h2>

    <h3>游볪 Tortilla de patatas</h3>
    <ol>
        <li>Pela las patatas y c칩rtalas en rodajas finas.</li>
        <li>Si decides usar cebolla, p칤cala en juliana.</li>
        <li>En una sart칠n grande, calienta abundante aceite de oliva y fr칤e las patatas (y cebolla, si usas) a fuego medio hasta que est칠n blandas, no crujientes.</li>
        <li>Bate los huevos en un bol grande, a침ade sal al gusto.</li>
        <li>Escurre las patatas del aceite y m칠zclalas con el huevo batido.</li>
        <li>Vierte la mezcla en una sart칠n con un poco de aceite caliente y cocina a fuego medio-bajo unos 4-5 minutos por cada lado, ayud치ndote con un plato para darle la vuelta.</li>
        <li>Sirve caliente o a temperatura ambiente.</li>
    </ol>

    <h3>游볮 Paella de mariscos</h3>
    <ol>
        <li>En una paellera o sart칠n grande, calienta un poco de aceite de oliva.</li>
        <li>Sofr칤e el ajo picado, el pimiento en tiras y el tomate rallado.</li>
        <li>A침ade los mariscos y cocina durante unos minutos hasta que empiecen a soltar su jugo.</li>
        <li>Incorpora el arroz y remueve un par de minutos para que se impregne de sabor.</li>
        <li>Agrega el caldo caliente junto con el azafr치n o colorante. A침ade sal al gusto.</li>
        <li>Cocina a fuego medio-alto los primeros 10 minutos, luego baja el fuego y deja cocer otros 10 minutos sin remover.</li>
        <li>Deja reposar 5 minutos antes de servir.</li>
    </ol>

</body>
</html></div>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
